---
title: '美团的帐号被盗了，新浪的也被盗了，看来个人信息已被泄露'
date: 2012-04-03T03:45:00.000-07:00
draft: false
aliases: [ "/2012/04/blog-post_6407.html" ]
tags : [闲言碎语]
---

昨天晚上收到美团的短信，说我的帐号更换了绑定手机号，新绑定的号码为130\*\*\*\*\*228，刚开始还以为是诈骗，不过想想觉得到美团看看也无所谓，就登录进去看了下，发现绑定的手机号真的变成后缀成228的一个号码了。  
  
然后到账户信息中心看了下，发现我的帐号里面竟然还有钱，虽然不多，呵呵。于是抓紧修改绑定的手机号，然后修改密码。都改完了，发现忘记把那个绑定的号码记录下来了，很郁闷，我本来还想仔细了些下这个号码呢。  
  
到现在还比较纳闷的一件事就是，为啥这人盗了我的号，不把钱花了呢。如果花了不方便，干嘛绑定他的手机号呢？应该不是黑客所为，但我的美团那个密码虽然简单，也不是常用密码啊，不是随便就能猜出来的啊。  
  
我只能猜想：是美团自己编造了一个号码，跟大家修改绑定的手机号，然后通知你来登录，把忘了美团的客户再邀请回来。为啥啊？因为现在的团购网站都快不行了，都挺不过几个月了！  
  
还有一种可能，就是美团的员工把客户的资料给卖了。哈哈都是瞎猜的啊，美团莫怪。  
  
这里，希望遇到同类问题的朋友或已经了解真相的朋友能告知。  
  
   
  
注：  
  
刚才接到美团的电话，他们并没有查到之前的号码，并保证他们绝对不会透漏任何客户信息。这挺好的，不过一个更可怕的消息是，我的新浪微博的帐号也被盗了，看来我的个人信息风险很大啊，下午就得重新开始修改所有网站的密码了。  
  
不过，美团的帐号与之前csdn的帐号一致，丢了情有可原，新浪的帐号丢了就严重了，这个密码是我所有所使用的密码中最复杂的一个，而且跟任何一个其他人的密码都不一样，看来下午得重新修改一下午的密码了。黑客兄弟，俺是穷人，没啥好盗的，你去别处寻觅下吧！